[{"id":"31","option_a":"对甲可判处十年以上有期徒刑或无期徒刑","option_b":"情节较轻的,对甲可判处三年以上十年以下有期徒刑","option_c":"即使该罪未规定附加剥夺政治权利,也应当对甲剥夺政治权利","option_d":"对甲应当同时并处没收财产","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲因犯间谍罪被人民法院判处刑罚,下列说法正确的有()。","answer":"ABC"},{"id":"32","option_a":"对甲不能适用死刑","option_b":"对甲不能适用缓刑","option_c":"对甲不能适用假释","option_d":"对甲不能适用减刑","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲通过窃取.刺探.收买等方式为境外某机构非法提供国家秘密,下列说法错误的是()","answer":"ABCD"},{"id":"33","option_a":"证人","option_b":"辩护人","option_c":"审判人员","option_d":"翻译人员","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"在刑事诉讼活动中,下列不受回避制度制约的人员主要有()。","answer":"AB"},{"id":"34","option_a":"乙准备实施危害国家安全的犯罪","option_b":"乙准备实施特别重大贪污贿赂的犯罪","option_c":"乙准备实施危害公共安全的犯罪","option_d":"乙准备实施的严重危害他人人身安全的犯罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"甲是一名职业律师,在为犯罪嫌疑人乙进行辩护的过程中,知悉了乙准备实施其它犯罪的情况,按照法律规定,下列哪些情况甲应当及时将告知司法机关()。","answer":"ACD"},{"id":"35","option_a":"黑社会性质组织犯罪","option_b":"毒品犯罪","option_c":"危害国家安全犯罪","option_d":"恐怖活动犯罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"在刑事诉讼活动中,下列哪些类型案件的证人.鉴定人.被害人因作证,本人或其近亲属的人身安全面临危险的,人民法院.人民检察院和公安机关应当采取特殊保护措施()。","answer":"ABCD"},{"id":"36","option_a":"涉嫌危害国家安全犯罪的嫌疑人,在其住所执行可能有碍侦查的","option_b":"涉嫌贪污贿赂犯罪的嫌疑人,在其住所执行可能有碍侦查的","option_c":"涉嫌恐怖活动犯罪的嫌疑人,在其住所执行可能有碍侦查的","option_d":"无固定住处的犯罪嫌疑人","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪些情形可以适用指定居所监视居住的强制措施()。","answer":"ACD"},{"id":"37","option_a":"重大暴力犯罪","option_b":"重大贪污贿赂犯罪","option_c":"危害国家安全犯罪","option_d":"恐怖活动犯罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"刑事拘留后,应当立即将被拘留人送看守所羁押,至迟不得超过二十四小时。除无法通知或者涉嫌()通知可能有碍侦查的情形以外,应当在拘留后二十四小时以内,通知被拘留人的家属。有碍侦查的情形消失以后,应当立即通知被拘留人的家属。","answer":"CD"},{"id":"38","option_a":"重大暴力犯罪","option_b":"特别重大贿赂犯罪","option_c":"危害国家安全犯罪","option_d":"恐怖活动犯罪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"监视居住应当在犯罪嫌疑人.被告人的住处执行；无固定住处的,可以在指定的居所执行。对于涉嫌(),在住处执行可能有碍侦查的,经上一级人民检察院或者国家安全机关批准,也可以在指定的居所执行。但是,不得在羁押场所.专门的办案场所执行。","answer":"BCD"},{"id":"39","option_a":"致使违法信息大量传播的","option_b":"致使用户信息泄露,造成严重后果的","option_c":"致使刑事案件证据灭失,情节严重的","option_d":"有其他严重情节的","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"网络服务提供者不履行法律.行政法规规定的信息网络安全管理义务,经监管部门责令采取改正措施而拒不改正,有()情形的,处三年以下有期徒刑.拘役或者管制,并处或者单处罚金","answer":"ABCD"},{"id":"40","option_a":"国家安全机关","option_b":"检察机关","option_c":"公安机关","option_d":"有关军事机关","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"根据《国家安全法》规定,根据职责分工,哪些机关依法搜集涉及国家安全的情报信息()。","answer":"ACD"},{"id":"41","option_a":"宣布进入紧急状态","option_b":"宣布战争状态","option_c":"发布动员令","option_d":"统一指挥军事行动","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"中华人民共和国国家主席根据全国人民代表大会的决定和全国人民代表大会常务委员会的决定,(),行使宪法规定的涉及国家安全的其他职权。","answer":"ABC"},{"id":"42","option_a":"严格依法履行职责","option_b":"不得超越职权.滥用职权","option_c":"不得徇私枉法","option_d":"不得侵犯个人和组织的合法权益","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国家机关及其工作人员在国家安全工作和涉及国家安全活动中,应当()。","answer":"ABD"},{"id":"43","option_a":"中央与地方之间","option_b":"部门之间","option_c":"军地之间","option_d":"地区之间","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国家建立()关于国家安全的协同联动机制。","answer":"ABCD"},{"id":"44","option_a":"统一归口","option_b":"反应灵敏","option_c":"准确高效","option_d":"运转顺畅","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国家健全()的情报信息收集.研判和使用制度,建立情报信息工作协调机制,实现情报信息的及时收集.准确研判.有效使用和共享。","answer":"ABCD"},{"id":"45","option_a":"起诉","option_b":"申诉","option_c":"控告","option_d":"检举","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"公民和组织对国家安全工作有向国家机关提出批评建议的权利,对国家机关及其工作人员在国家安全工作中的违法失职行为有提出()的权利。","answer":"BCD"},{"id":"46","option_a":"利益","option_b":"主权","option_c":"统一","option_d":"领土完整","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"维护国家()是包括港澳同胞和台湾同胞在内的全中国人民的共同义务。","answer":"BCD"},{"id":"47","option_a":"“中央国家安全委员会”是中国共产党中央委员会下属机构","option_b":"“中央国家安全委员会”于2013年11月12日成立","option_c":"“中央国家安全委员会”由中共中央总书记习近平任主席","option_d":"“中央国家安全委员会”向中央政治局.中央政治局常务委员会负责","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《国家安全法》第5条规定“中央国家安全领导机构负责国家安全工作的决策和议事协调,……”这里的“中央国家安全领导机构”即中央国家安全委员会,下列关于它的陈述,正确的是()。","answer":"ABCD"},{"id":"48","option_a":"影响国家安全的外商投资","option_b":"影响国家安全的特定物项和关键技术","option_c":"可能影响国家安全的网络信息技术产品和服务","option_d":"涉及国家安全事项的建设项目","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪些事项应当进行国家安全审查()。","answer":"ABCD"},{"id":"49","option_a":"国家维护和发展最广大人民的根本利益","option_b":"国家保卫人民安全","option_c":"国家创造良好生存发展条件和安定工作生活环境","option_d":"国家保障公民的生命财产安全","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《国家安全法》第二章依次明确国家安全各领域重点任务,其中属于维护“人民安全”任务是()。","answer":"ABCD"},{"id":"50","option_a":"保密是公民的义务,每个大学生应该自觉贯彻遵守《国家安全法》,自觉履行保密义务,坚决地同失泄密行为和窃密行径作斗争","option_b":"发现泄露或可能泄露国家秘密的线索,应当及时向有关机关.单位或保密工作部门举报","option_c":"《国家安全法》将网络与信息安全规定为维护国家安全的重点任务","option_d":"维护国家安全既是国家责任也是公民责任","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"浙江某大学学生张某在互联网上发现一篇介绍某国防重点工程研制进度.近期研制规划和总装.试验情况,以及中央军委领导亲临研制现场的有关情况的文章,立即将该文下载并报告杭州市国家安全局。经查,该行为系某航空工业研究所工作人员李某所为。关于该案下列说法正确的是()。","answer":"ABCD"},{"id":"51","option_a":"国家坚持中国共产党的领导,维护中国特色社会主义制度,发展社会主义民主政治,健全社会主义法治,强化权力运行制约和监督机制,保障人民当家作主的各项权利","option_b":"国家防范.制止和依法惩治任何叛国.分裂国家.煽动叛乱.颠覆或者煽动颠覆人民民主专政政权的行为","option_c":"国家防范.制止和依法惩治窃取.泄露国家秘密等危害国家安全的行为","option_d":"国家防范.制止和依法惩治境外势力的渗透.破坏.颠覆.分裂活动","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《国家安全法》第二章依次明确国家安全各领域重点任务,其中属于维护“政治安全”任务是()。","answer":"ABCD"},{"id":"52","option_a":"拨打12339举报电话,向国家安全机关报告","option_b":"若条件允许,记录该2名游客形迹可疑的证据","option_c":"就近向该军事管理区报告","option_d":"多一事不如少一事,不去理睬","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"小张是一名退伍军人,在北京旅游期间,发现旅行团有2名外国游客形迹可疑,多次徘徊在军事管理区附近拍照。根据《国家安全法》规定,下列行为正确的是()。","answer":"ABC"},{"id":"53","option_a":"领陆","option_b":"领海","option_c":"领空","option_d":"内水","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《国家安全法》第十七条规定,国家采取一切必要的防卫和管控措施,维护国土安全。该处的“国土”包括()。","answer":"ABCD"},{"id":"54","option_a":"统一领导","option_b":"协同联动","option_c":"高效权威","option_d":"有序高效","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国家建立()的国家安全危机管控制度。","answer":"ABD"},{"id":"55","option_a":"维护国家统一","option_b":"维护华人华侨利益","option_c":"维护国家主权","option_d":"维护领土完整","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"港澳同胞和台湾同胞在内的全中国人民的共同义务包括()。","answer":"ACD"},{"id":"56","option_a":"控告权","option_b":"批评建议的权利","option_c":"检举权","option_d":"起诉权","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"根据《国家安全法》的规定,公民和组织拥有的权利有()。","answer":"ABC"},{"id":"57","option_a":"中央统一领导","option_b":"公开工作与秘密工作相结合","option_c":"专门工作与群众路线相结合","option_d":"积极防御.依法惩治","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"反间谍工作必须坚持下列()原则。","answer":"ABCD"},{"id":"58","option_a":"各司其职","option_b":"密切配合","option_c":"竭力配合","option_d":"加强协调","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国家安全机关是反间谍工作的主管机关。公安.保密行政管理等其他有关部门和军队有关部门按照职责分工,()依法做好有关工作。","answer":"BD"},{"id":"59","option_a":"一切国家机关","option_b":"武装力量","option_c":"各政党和各社会团体","option_d":"各企业事业组织","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"()有防范.制止间谍行为,维护国家安全的义务。","answer":"ABCD"},{"id":"60","option_a":"侦查","option_b":"拘留","option_c":"预审","option_d":"执行逮捕","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"国家安全机关在反间谍工作中依法行使(),以及法律规定的其他职权。","answer":"ABCD"}]